<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Észosztás on Hungarian Psycho</title><link>https://asdasdasd.github.io/categories/%C3%A9szoszt%C3%A1s/</link><description>Recent content in Észosztás on Hungarian Psycho</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 11:10:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://asdasdasd.github.io/categories/%C3%A9szoszt%C3%A1s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ami megerősít, az meg is ölhet</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/ami-meger%C5%91s%C3%ADt-az-meg-is-%C3%B6lhet/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 11:10:00 +0700</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/ami-meger%C5%91s%C3%ADt-az-meg-is-%C3%B6lhet/</guid><description>B. F. Skinner, a Harvard pszichológus professzora rendkívüli módon unta a jutalomfalat-gyártást, melyre viszont igen nagy szükség volt, hiszen laboratóriumában kiéheztetett galambok és rágcsálók sora várta a pedálok és gombok nyomogatásáért járó pozitív megerősítést. Az ehhez szükséges pasztillák előállítása egy Skinner által sajátkezűleg, egy környékbeli gyógyszerész berendezésének mintájára készített géppel történt. A folyamatról a következőket írja:
“Lassú és gyötrelmes procedúra volt. A nyolc patkány a fejenként napi százdarabos pasztillafogyasztásával könnyedén felélte a legyártott adagot.</description></item><item><title>Folie à deux – egymásba nyíló tudatok</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/folie-a-deux/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 21:10:00 +0700</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/folie-a-deux/</guid><description>A folie à deux (madness of two; kettő őrülete, másnéven osztott pszichózis) egy ritka, de évszázadok óta ismert pszichiátriai kórkép, melynek során két egymással szoros kapcsolatban lévő, de a külvilágtól valamelyest elszigetelten élő ember tudatában közel azonos szinten és nagyon hasonló motívumokkal jelentkezik egyazon patológiás elváltozás (elsősorban pszichotikus zavarok formájában, jellemzően paranoid vagy szomatoform jelleggel).
Kettőn nem áll meg a vásár – folie á trois, quatre, cinq – megtanulhatunk franciául számolni, vagy azonnal rá is térhetünk a folie en masse fogalmára (ez már a tömeg őrülete).</description></item><item><title>Ode to Algocracy</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/ode-to-algocracy/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/ode-to-algocracy/</guid><description>Town square beheadings, powdered wigs and democratic elections – although currently regarded as the sacred cow of modern democracies, the popular vote might ultimately end up in the same bucket as any other obsolete, bizarre or cruel tradition we used to believe was the pinnacle of our civilization. Are two (or multiple) heads really better than one? Does this mythical entity that periodically emerges from the voting population – a collective-unconscious hydra of sorts – really know what&amp;rsquo;s best?</description></item></channel></rss>