<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Téveszme on Hungarian Psycho</title><link>https://asdasdasd.github.io/categories/t%C3%A9veszme/</link><description>Recent content in Téveszme on Hungarian Psycho</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://asdasdasd.github.io/categories/t%C3%A9veszme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El nem temetett tragédiáink zombi-apokalipszise elevenen fog felfalni minket</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/eltemetett-tragediaink/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/eltemetett-tragediaink/</guid><description>A politika egy olyan közelekedőedény, melynek szerkezetében a legkülönbözőbb formátumokba nyomódik bele a társadalom szövetében elkerülhetetlenül képződő traumaváladék. A pszichológiai eredetű nyomás, mely ezeket a traumákat felszínre tolja, törvényszerű: az elhallgatás hosszú távon nem működik, akaratlanul is kijön, aminek ki kell jönnie – ez azonban sokszor maladaptív, egészségesnek nem mondható módokon történik.
Á.-t (aki férfi) tinédzser korában megkörnyékezte egy azonosnemű prédára vadászó pedofil, mely élményéről csak egy tálca feles után és csak nagyon felületesen tudott nekünk megnyilvánulni, valódi lelki konklúziók nélkül és sűrűn záporozó buzizások közepette.</description></item><item><title>Hatalom– és erőszakfétis a középszerű életek alkonyán</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/hatalom-es-eroszakfetis-a-kozepszeru-eletek-alkonyan/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/hatalom-es-eroszakfetis-a-kozepszeru-eletek-alkonyan/</guid><description>Csaknem bámulatbaejtő, ahogy a lebomlás előtt álló porhüvelyeket a démonikus részvétlenség sötét energiái izzítják. Idegen kultúrák gyermekei, drogosok, nők, öngyilkosok, melegek, betegek, bántalmazottak – a furcsák és gyengék – gyűlölettől fűtött öregemberek szerint megérdemelten kerülnek a nyilvános kommentszekciók kínpadjaira, és jogosan égnek meg ezeken a “normalitás” jegyében hevenyészve összetákolt digitális máglyákon. Mi több, a friss levegőre kiszabadulva – piacozás, menetelés, buszozás közben némelyik a társas együttélés normatív keretrendszerének nagy becsben tartott eszközeit (úgy mint passzív-agresszív szemforgatás és mormolás, konfliktuskerülő fogszívás, ciccegés) félrerúgva, aggasztóan militáns attitűddel konfrontálódik.</description></item></channel></rss>