<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rémhír-terjesztés on Hungarian Psycho</title><link>https://asdasdasd.github.io/categories/r%C3%A9mh%C3%ADr-terjeszt%C3%A9s/</link><description>Recent content in Rémhír-terjesztés on Hungarian Psycho</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 20:10:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://asdasdasd.github.io/categories/r%C3%A9mh%C3%ADr-terjeszt%C3%A9s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stanford börtönkísérlet, második felvonás</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/stanford/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 20:10:00 +0700</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/stanford/</guid><description>Sétálóutca, feketepont, túlélő, felhasználó, webmester – mi a közös bennük? Segítek: a Stanford Egyetemen (!) az úgynevezett “Káros Nyelvi Fordulatok Felszámolásáért Indítvány” (Elimination of Harmful Language Initiative, röviden EHLI) keretében közzétettek egy hosszú listát, mely ilyen és ehhez hasonló, – szerintük – kerülendő kifejezéseket és szavakat tartalmaz. Hiszen – sugallják – a nyelv elsősorban az elnyomás eszköze, ami szigorú cenzúrára szorul. A kiadványt útmutatásnak szánták az egyetem IT részlege számára, így számtalan informatikai referenciát is találunk benne, melyek különösen szórakoztatóak.</description></item><item><title>Folie à deux – egymásba nyíló tudatok</title><link>https://asdasdasd.github.io/blog/folie-a-deux/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 21:10:00 +0700</pubDate><guid>https://asdasdasd.github.io/blog/folie-a-deux/</guid><description>A folie à deux (madness of two; kettő őrülete, másnéven osztott pszichózis) egy ritka, de évszázadok óta ismert pszichiátriai kórkép, melynek során két egymással szoros kapcsolatban lévő, de a külvilágtól valamelyest elszigetelten élő ember tudatában közel azonos szinten és nagyon hasonló motívumokkal jelentkezik egyazon patológiás elváltozás (elsősorban pszichotikus zavarok formájában, jellemzően paranoid vagy szomatoform jelleggel).
Kettőn nem áll meg a vásár – folie á trois, quatre, cinq – megtanulhatunk franciául számolni, vagy azonnal rá is térhetünk a folie en masse fogalmára (ez már a tömeg őrülete).</description></item></channel></rss>